unlimited want

本人80後，咩都想試，但咩都毒唔倒我果隻，理財有一套，唔會亂洗錢，讀大學半工讀，中學讀 econ 就聽過人有無窮慾望，從少就唔會亂洗錢，好努力做野，創業etc....
人越大，發覺身邊家人朋友(打工仔）都不停有唔同慾望感到好可怕，一年換一次iphone, 一年去數次旅行，追高科技，買新車，租樓住，生仔。。。自仔無做呢 d 就變成異類無話題。
講理財講創業好似我有問題，無人明。感覺全世界d 人好孚淺，豬一般吃喝便滿足。係米我太有問題呢？

其實很好

香港人除咗咁過仲可以點過？

創業都要講人脈家底

樓主幾識諗
可唔可以講多少少創業内容？

樓主進修下中文先再出post啦

多謝師兄指點，會留意，但中文哩家野，真係唔係話改就改倒，卑 d 時間。

其他人唔廢點顯得出你勁

不如你分享下你點理財同洗錢

巴打改左名

我只係改咗前頭三個字

咩都想試其實姐係試左啲咩 怕唔怕講多啲

咩毒倒人既興趣，例如玩車，船，樓，畫畫，結他，模型車，旅行，踢波，羽毛波，唱k，食煙，調酒，隊草。。。一般娛樂都試過就算，唔會好迷。

從小只會洗用錢賺番黎既錢，e.g. 有1000蚊，會投資賺2％ 20蚊，先諗下點洗果20蚊，無野想玩就1020蚊再投資賺2％去滾存。2％年回報只係例子如定期。所以到我有1mio 時都只係得2萬一年洗，但朋友就會洗果1mio, 佢地就好似好富裕咁。我就慢慢 join 唔倒佢地玩了。

我乜底都無，開果地舖執左，做過ebay卑人 ban 左 , 依家做緊網店。都係用工餘時間做的，長期做2份工。都無乜時間同朋友親戚去洗錢。

好似做野創業成了興趣咁，學維基話齋，創業路是孤獨既，我既話題同朋友學始唔夾 。都唔知係眾人皆醉我獨醒，定我真係異類。

對投資有咩心得

你境界咁高so far有咩成果？

咩叫慾望無窮所以唔亂用錢？個個慾望無窮然後所以個個都亂用而你又咁岩好特別睇穿左個世界？

都係唔同你認真講經濟學啦。
你試下放開小小諗得自己平凡啲就無野

我諗樓主嘅意思係話佢係 Anti-HKPigism

唔食好西
唔去旅行
唔買貴嘢
只係想賺多啲錢
不斷投資滾大佢
甚至希望將來唔洗打人哋工
有自己嘅 Business
唔想輸俾啲地產商

不過唔易行
香港出生定輸贏
逆水行舟要預咗失敗

其實係身邊 d 朋友覺得我奇怪／無話題而失去聯絡，感到孤獨先上黎申下。

話者咁諗，其他人可以掉返轉高你一個境界

佢哋知道香港冇家底做乜都輸，好難贏，索性及時行樂。

Econ unlimited wants只係assumption
同constrainted maximization, rationality一樣只係假說

呢個假設係要黎方便做modelling
同解釋經濟現象

並非完全乎合現實
心理學家講明人係情感動物
維基百科的義務協作式好成功
好多人都肯做義工
證明經濟學假說非事實

個人認為 Econ 的demand and supply and price theory 先係經濟學的王道，bitcoin有實價就係實證。

Joe 兄

或者每個人心目中嗰粒「糖」都唔同

有啲人兩餐安樂已經好滿足

有啲人追求物質享受

有啲人追求名譽

有啲人追求意義

外國有個俚語
叫做 when you assume, means you make an ass out of you and me.

所以所有的假設都非現實
有些假設純粹只係方便做modelling
但假設左就代表個model某程度失左真

Unlimited wants, selfish, constrainted maximization, rational choice 都係經濟學假設, 非事實。